關於死亡及人生意義

生老病死，是人必然經歷

任何人，點都會死，無一例外，無法逃避。為死後做野，亦係好多人的目標

目前世界最長壽是122.5歲。
你大多都活不超過100歲。

講到死後，多數同宗教有關

以下係各教的觀點

1 基督教 : 信者得救，人生目的就是討主喜悅
2 伊斯蘭教 : 信者加行善得救，不信者和惡人下地獄。人生目的就是認識事奉真主。
3 佛教 : 信輪迴，轉世，因果關係
4 道教 : 唔識 ，有冇網友可以幫手。應該係做鬼或做神仙。
5 印度教 : 信輪迴，唔識，有冇網友可以幫手
6 New age : 靈魂不滅，信輪迴。人唔駛特別為死後做野。
7 外星人創造論 : 唔駛特別為死後做野。地球人一向比外星人干預緊。也有外星人的動物園假說。
8 科學 : No idea。但可參考物質及能量不滅定律，或m理論的11次元假說，或暗物質暗能量的理論。
9 科技 : 人體冷凍，遺體保存技術，化學腦保存。只能保屍，不能復活。但有錢可以賭一下，未來復活死屍。

支持的學說

1 輪迴 : 前世回溯
2 基督教 : 信仰治療，瀕死經驗
3 道教，New Age : 通靈經驗，瀕死經驗

lm
利申 信輪迴

如果人死如燈滅呢
不如在世時活得開心仲好

不知生,焉知死
思考來世不如活在當下

呢一刻先係最真實